Sie befinden sich hier:
=======================

1. [Startseite wuppertal.de](https://www.wuppertal.de/index.php)
2. **Datenschutzerklärung DSGVO**

==============================================================================================

Suche öffnen Menü

Datenschutzerklärung DSGVO
==========================

Der Stadt Wuppertal ist der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ein besonderes Anliegen. Wir halten uns daher strikt an die geltenden datenschutzrechtlichen Bestimmungen.  
Ihre Daten werden von uns weder veröffentlicht, noch unberechtigt an Dritte weitergegeben.

1. [1\. Name und Anschrift des Verantwortlichen](#b-name-und-anschrift-des-verantwortlichen)
2. [2\. Datenschutzbeauftragte](#c-datenschutzbeauftragte)
3. [3\. Allgemeines zur Datenverarbeitung](#d-allgemeines-zur-datenverarbeitung)
4. [4\. Bereitstellung der Website und Erstellung von Logfiles](#e-bereitstellung-der-website-und-erstellung-von-logfiles)
5. [5\. Verwendung von Cookies](#f-verwendung-von-cookies)
6. [6\. Newsletter](#g-newsletter)
7. [7\. Online-Terminvergabe](#h-online-terminvergabe)
8. [8\. Soziale Medien](#i-soziale-medien)
9. [9\. Registrierung](#j-registrierung)
10. [10\. Kontaktformular und E-Mail-Kontakt](#b0-kontaktformular-und-e-mail-kontakt)
11. [11\. Rechte der betroffenen Person](#b1-rechte-der-betroffenen-person)
12. [12\. Google-Translate](#b2-google-translate)

Im Folgenden erläutern wir, welche Daten während Ihres Besuches auf unseren Webseiten erfasst und wie genau diese verwendet werden.

1\. Name und Anschrift des Verantwortlichen
===========================================

Der Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist die:

Stadt Wuppertal, vertreten durch den Oberbürgermeister

Prof. Dr. Uwe Schneidewind  
Johannes-Rau-Platz 1  
42275 Wuppertal

Telefon +49 202 563 0  
Telefax +49 202 563 8199  
E-Mail:[internet_stadt.wuppertal_de](mailto:webmaster%E2%9A%B9stadt.wuppertal%E2%97%A6de)

2\. Datenschutzbeauftragte
==========================

Beauftragter für Datenschutz   
bei der Stadt Wuppertal

Johannes-Rau-Platz 1  
42275 Wuppertal

E-Mail: [datenschutz_stadt.wuppertal_de](mailto:datenschutz%E2%9A%B9stadt.wuppertal%E2%97%A6de)

3\. Allgemeines zur Datenverarbeitung
=====================================

3.1. Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten
====================================================

Wir erheben und verwenden auf unserer Webseite personenbezogene Daten grundsätzlich nur, soweit dies zur Bereitstellung einer funktionsfähigen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist. Die Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten unserer Nutzer erfolgt regelmäßig nur nach Einwilligung des Nutzers. Eine Ausnahme gilt in solchen Fällen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tatsächlichen Gründen nicht möglich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist. Die Datenschutzerklärung umfasst nicht die Online-Verfahren und Formulare der Stadt, die auf unserer Website angeboten werden. Über die spezifischen Datenschutzbestimmungen wird jeweils gesondert informiert.

3.2. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten
=================================================================

Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. a EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten.  
Bei der Verarbeitung von personenbezogenen Daten, die zur Erfüllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, erforderlich ist, dient Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO als Rechtsgrundlage. Dies gilt auch für Verarbeitungsvorgänge, die zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich sind.  
Soweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, dient Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO als Rechtsgrundlage.  
Für den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als Rechtsgrundlage.  
Soweit die Verarbeitung für die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, und keine spezialgesetzliche Regelung vorliegt, so ergibt sich aus § 3 DSG NRW i.V.m. Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO die erforderliche rechtliche Ermächtigung.

3.3. Datenlöschung und Speicherdauer
====================================

Die personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden gelöscht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfällt. Eine Speicherung kann darüber hinaus dann erfolgen, wenn dies durch den europäischen oder nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen der Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde. Eine Sperrung oder Löschung der Daten erfolgt auch dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist abläuft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten für einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserfüllung besteht.

4\. Bereitstellung der Website und Erstellung von Logfiles
==========================================================

4.1. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung
==================================================

Bei jedem Aufruf unserer Internetseite erfasst unser System automatisiert Daten und Informationen vom Computersystem des aufrufenden Rechners. Folgende Daten werden hierbei erhoben:

• IP-Adresse des anfragenden Rechners  
• Datum und Uhrzeit des Zugriffs  
• Name und URL der abgerufenen Datei  
• Übertragene Datenmenge  
• Meldung, ob der Abruf erfolgreich war  
• Erkennungsdaten des verwendeten Browser- und Betriebssystems  
• Webseite, von der aus der Zugriff erfolgt

Die Daten werden ebenfalls in den Logfiles unseres Systems gespeichert. Eine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten des Nutzers findet nicht statt.

4.2. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung
==============================================

Rechtsgrundlage für die vorübergehende Speicherung der Daten und der Logfiles ist § 3 DSG NRW i.V.m. Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO.

4.3. Zweck der Datenverarbeitung
================================

Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner des Nutzers zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse des Nutzers für die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben. Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Website sicherzustellen. Zudem dienen uns die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme. Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt. Dieser Zweck dient der Aufgabenerfüllung gem. § 3 DSG NRW i.V.m. Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO.

4.4. Dauer der Speicherung
==========================

Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Im Falle der Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website ist dies der Fall, wenn die jeweilige Sitzung beendet ist.

Im Falle der Speicherung der Daten in Logfiles ist dies nach spätestens sieben Tagen der Fall. Eine darüberhinausgehende Speicherung ist möglich. In diesem Fall werden die IP-Adressen der Nutzer gelöscht oder verfremdet, sodass eine Zuordnung des aufrufenden Clients nicht mehr möglich ist.

4.5. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit
==============================================

Die Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website und die Speicherung der Daten in Logfiles ist für den Betrieb der Internetseite zwingend erforderlich. Es besteht folglich seitens des Nutzers keine Widerspruchsmöglichkeit.

5\. Verwendung von Cookies
==========================

5.1. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung
==================================================

Unsere Webseite verwendet Cookies. Bei Cookies handelt es sich um Textdateien, die im Internetbrowser bzw. vom Internetbrowser auf dem Computersystem des Nutzers gespeichert werden. Ruft ein Nutzer eine Website auf, so kann ein Cookie auf dem Betriebssystem des Nutzers gespeichert werden. Dieser Cookie enthält eine charakteristische Zeichenfolge, die eine eindeutige Identifizierung des Browsers beim erneuten Aufrufen der Website ermöglicht.

Wir setzen Cookies ein, um unsere Website nutzerfreundlicher zu gestalten. Einige Elemente unserer Internetseite erfordern es, dass der aufrufende Browser auch nach einem Seitenwechsel identifiziert werden kann.

In den Cookies werden dabei folgende Daten gespeichert und übermittelt:

* Spracheinstellungen
* Artikel in einem Warenkorb
* Log-In-Informationen

Wir verwenden auf unserer Website darüber hinaus Cookies, die eine Analyse des Surfverhaltens der Nutzer ermöglichen. 

Hierzu wird das Open-Source Web-Analyse-Tool MATOMO (https://matomo.org/)mit den entsprechenden Einstellungen zur anonymen Nutzungsanalyse eingesetzt.

Auf diese Weise können folgende Daten übermittelt werden (Auszug):

* Häufigkeit von Seitenaufrufen
* Verwendeter Browser
* Besucherstandort
* Verwendete Suchmaschinen
* Gerätetyp
* Besuchslänge

Der Veranstaltungskalender oder Teile des Veranstaltungskalenders werden gemeinsam mit unserem Partner wuppertal-live.de bereitgestellt. Beim Aufruf der Seite mit den Veranstaltungsdaten können Elemente wie z.B. Texte, Bilder, Script- und Schriftbibliotheken von wuppertal-live.de ausgeliefert und dabei IP-Adresse und gerätebezogene Informationen erfasst werden. wuppertal-live.de nimmt den Schutz Ihrer persönlichen Daten ernst, weitere Informationen über die Datenverarbeitung durch wuppertal-live.de können Sie [https://www.wuppertal-live.de/datenschutz/](https://www.wuppertal-live.de/datenschutz/) entnehmen.

Beim Aufruf unserer Website wird der Nutzer über die Verwendung von Cookies zu Analysezwecken informiert. In diesem Zusammenhang erfolgt auch ein Hinweis auf diese Datenschutzerklärung.

5.2. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung
==============================================

Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten unter Verwendung notwendiger Cookies ist § 3 DSG NRW i.V.m. Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO.

5.3. Zweck der Datenverarbeitung
================================

Der Zweck der Verwendung notwendiger Cookies ist, die Nutzung von Websites für die Nutzer zu vereinfachen. Einige Funktionen unserer Internetseite können ohne den Einsatz von Cookies nicht angeboten werden. Für diese ist es erforderlich, dass der Browser auch nach einem Seitenwechsel wiedererkannt wird.

Für folgende Anwendungen benötigen wir Cookies:

* Übernahme von Spracheinstellungen
* Merken von Suchbegriffen

Die durch notwendige Cookies erhobenen Nutzerdaten werden nicht zur Erstellung von Nutzerprofilen verwendet.

Die Verwendung der Analyse-Cookies erfolgt zu dem Zweck, die Qualität unserer Website und ihre Inhalte zu verbessern. Durch die Analyse-Cookies erfahren wir, wie die Website genutzt wird und können so unser Angebot stetig optimieren.

Dieser Zweck dient der Aufgabenerfüllung gem. § 3 DSG NRW i.V.m.  Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO.

5.4. Dauer der Speicherung, Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit
=====================================================================

Cookies werden auf dem Rechner des Nutzers gespeichert und von diesem an unserer Seite übermittelt. Daher haben Sie als Nutzer auch die volle Kontrolle über die Verwendung von Cookies. Durch eine Änderung der Einstellungen in Ihrem Internetbrowser können Sie die Übertragung von Cookies deaktivieren oder einschränken. Bereits gespeicherte Cookies können jederzeit gelöscht werden. Dies kann auch automatisiert erfolgen. Werden Cookies für unsere Website deaktiviert, können möglicherweise nicht mehr alle Funktionen der Website vollumfänglich genutzt werden.

6\. Newsletter
==============

6.1. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung
==================================================

Der Newsletter-Versand erfolgt aufgrund von Anmeldung des Nutzers auf der Website.

Auf unserer Internetseite besteht die Möglichkeit einen kostenfreien Newsletter zu abonnieren. Dabei werden bei der Anmeldung zum Newsletter die Daten aus der Eingabemaske an uns übermittelt.

Folgende Daten werden erhoben:

* Nachname
* E-Mail

Sofern die anmeldende Person auch ihren Vor- und Nachnamen angibt, werden diese Daten ebenfalls verarbeitet  
  
Zudem werden folgende Daten bei der Anmeldung erhoben:

* IP-Adresse des aufrufenden Rechners
* Datum und Uhrzeit der Registrierung  

Für die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Anmeldevorgang Ihre Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerklärung verwiesen.

Es erfolgt im Zusammenhang mit der Datenverarbeitung für den Versand von Newslettern keine Weitergabe der Daten an Dritte. Die Daten werden ausschließlich für den Versand des Newsletters verwendet.

6.2. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung
==============================================

Der Newsletter-Versand erfolgt aufgrund von Anmeldung des Nutzers auf der Website.

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten nach Anmeldung zum Newsletters durch den Nutzer ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.

6.3. Zweck der Datenverarbeitung
================================

Die Erhebung der E-Mail-Adresse des Nutzers dient dazu, den Newsletter zuzustellen.

Der Newsletter-Versand erfolgt aufgrund von Anmeldung des Nutzers auf der Website.

Die Erhebung sonstiger personenbezogener Daten im Rahmen des Anmeldevorgangs dient dazu, einen Missbrauch der Dienste oder der verwendeten E-Mail-Adresse zu verhindern.

6.4. Dauer der Speicherung
==========================

Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Die E-Mail-Adresse des Nutzers wird demnach solange gespeichert, wie das Abonnement des Newsletters aktiv ist.

6.5. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit
==============================================

Das Abonnement des Newsletters kann durch den betroffenen Nutzer jederzeit gekündigt werden. Zu diesem Zweck findet sich in jedem Newsletter ein entsprechender Link.

Hierdurch wird ebenfalls ein Widerruf der Einwilligung der Speicherung der während des Anmeldevorgangs erhobenen personenbezogenen Daten ermöglicht.

7\. Online-Terminvergabe
========================

7.1. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung
==================================================

Auf unserer Internetseite bieten wir bei verschiedenen Dienstleistungen die Möglichkeit unter Angabe personenbezogener Daten einen Termin zu vereinbaren. Die Daten werden dabei in  Eingabemasken eingegeben und durch den gem. Artikel 28 DS-GVO beauftragen Auftragsdatenverarbeiter an die für die Dienstleistung zuständige Stelle übermittelt. Angaben dazu, wer diese beiden Stellen sind, erhalten Sie auf der jeweiligen Seite vor Freischaltung der Eingabemaske.

Folgende Daten werden im Rahmen der Terminvereinbarung erhoben:

*  Name, Vorname
*  Geburtsdatum
*  Email-Adresse zur Email-Bestätigung des Termins
*  Telefonnummer für etwaige Rückfragen
*  Termindaten  (Datum / Uhrzeit / Art und Anzahl der Dienstleistung / Warteschlange etc.)
*  IP-Adresse des Browsers
*  Zeitpunkt der Terminvereinbarung
*  ggf. optionale weitere Felder in Abhängigkeit zur angefragten Dienstleistung

7.2. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung
==============================================

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist bei der Buchung/Kauf von Tickets Art. 6 Abs. 1 UAbs. 1 lit. b DSGVO (Vorbereitung oder Erfüllung eines Vertrags); im Übrigen die Einwilligung des Nutzers nach Art. 6 Abs. 1 UAbs. 1 lit. a DSGVO.

7.3. Zweck der Datenverarbeitung
================================

Die Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten kann gem. Art. 7 Abs. 3 DSGVO jederzeit widerrufen werden. In diesem Fall kann der Termin nicht durchgeführt bzw. die Dienstleistung nicht erbracht werden.

7.4. Dauer der Speicherung
==========================

Die Daten werden 2 Tage nach Erreichen des Termindatums gelöscht.

7.5. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit
==============================================

Die Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten kann gem. Art. 7 Abs. 3 DSGVO jederzeit widerrufen werden. In diesem Fall kann der Termin nicht durchgeführt bzw. die Dienstleistung nicht erbracht werden.

8\. Soziale Medien
==================

Im Internetangebot der Stadt Wuppertal werden verschiedene externe Soziale Medien über Plugins eingebunden (z.B. "Media-Newsroom"). Diese werden so angeboten, dass Daten erst nach Ihrer Zustimmung mittels einer sogenannten „Zwei-Klick-Lösung“ übertragen werden können. Im Zuge der Zwei-Klick-Lösung werden Sie dazu aufgefordert, ausdrücklich und wissentlich zu entscheiden, ob und welche Plugins sozialer Medien auf [www.wuppertal.de](http://www.wuppertal.de/) Sie nutzen möchten. Erst nach dieser Zustimmung können Sie auf die Sozialen Medien des Internetauftritts zugreifen. Die Aktivierung kann jederzeit wieder rückgängig gemacht werden (unter: [https://www.wuppertal.de/service/datenschutz-einstellungen.php](https://www.wuppertal.de/service/datenschutz-einstellungen.php)).  
  
Wenn Sie Soziale Medien auf [www.wuppertal.de](http://www.wuppertal.de/) aktivieren, gelten für diese Anwendungen stets die Datenschutzbestimmungen der jeweiligen Plattform. Wir bitten Sie deshalb ausdrücklich darum, vor der Aktivierung die entsprechenden Datenschutzbestimmungen zu beachten, weil im Zweifelsfall bei jedem Aufruf der Sozialen Medien von Ihrem Rechner Daten unmittelbar an deren Betreiber übertragen werden. Welche Daten erhoben und wie sie im Einzelfall verarbeitet werden, ist von keiner der Plattformen vollumfänglich bekannt. Bestenfalls erfahren Sie dort, ob und inwieweit Sie dies individuell anpassen können.  
  
Datenschutzbestimmungen der Social Media-Kanäle, in denen die Stadt Wuppertal vertreten ist: 

* Facebook: [Datenschutzrichtlinie](https://de-de.facebook.com/policy.php)
* Twitter: [Datenschutzrichtlinie](https://twitter.com/de/privacy)
* Instagram: [Datenschutzrichtlinie](https://de-de.facebook.com/help/instagram/519522125107875)
* Youtube: [Datenschutzerklärung und Nutzungsbedingungen Google](https://policies.google.com/privacy?hl=de)
* TikTok: [Datenschutzerklärung](https://www.tiktok.com/legal/privacy-policy?lang=de)

9\. Registrierung
=================

9.1.Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung
=================================================

Auf unserer Internetseite bieten wir Nutzern die Möglichkeit, sich unter Angabe personenbezogener Daten zu registrieren. Die Daten werden dabei in eine Eingabemaske eingegeben und an uns übermittelt und gespeichert. Eine Weitergabe der Daten an Dritte findet nicht statt. Folgende Daten werden im Rahmen des Registrierungsprozesses erhoben:  
  
Im Zeitpunkt der Registrierung werden zudem folgende Daten gespeichert:  

* E-Mail-Adresse\*
* Passwort\*
* Anrede
* Vorname\*
* Nachname\*
* Straße
* Hausnummer
* PLZ
* Ort
* Telefon  

Die mit \* gekennzeichneten Daten sind Pflichtdaten für den Bürger Account.  

Im Rahmen des Registrierungsprozesses wird eine Einwilligung des Nutzers zur Verarbeitung dieser Daten eingeholt.

9.2.Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung
=============================================

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.

9.3. Zweck der Datenverarbeitung
================================

Eine Registrierung des Nutzers ist für das Bereithalten bestimmter Inhalte und Leistungen auf unserer Website erforderlich.  

9.4. Dauer der Speicherung
==========================

Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.  

Dies ist für die während des Registrierungsvorgangs erhobenen Daten der Fall, wenn die Registrierung auf unserer Internetseite aufgehoben oder abgeändert wird.

9.5. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit
==============================================

Als Nutzer haben sie jederzeit die Möglichkeit, die Registrierung aufzulösen. Die über Sie gespeicherten Daten können Sie jederzeit abändern lassen.  
  
Eine Änderung von folgenden Daten ist möglich:

* Anrede
* Vorname\*
* Nachname\*
* Straße
* Hausnummer
* PLZ
* Ort
* Telefon  

Eine automatisierte Löschung des Accounts durch den Nutzer über die Website ist nicht möglich.

10\. Kontaktformular und E-Mail-Kontakt
=======================================

10.1. Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung
===================================================

Auf unserer Internetseite ist ein Kontaktformular vorhanden, welches für die elektronische Kontaktaufnahme genutzt werden kann. Nimmt ein Nutzer diese Möglichkeit war, so werden die in der Eingabemaske eingegeben Daten an uns übermittelt und gespeichert. Diese Daten sind:

* Mitteilung
* Anrede
* Vorname
* Nachname
* E-mail

Mit Zeitpunkt der Absendung der Nachricht werden zudem folgende Daten gespeichert:  

* Die IP-Adresse des Nutzers
* Datum und Uhrzeit der Registrierung

Für die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Absendevorgangs Ihre Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerklärung verwiesen.  
  
Alternativ ist eine Kontaktaufnahme über die bereitgestellte E-Mail-Adresse möglich. In diesem Fall werden die mit der E-Mail übermittelten personenbezogenen Daten des Nutzers gespeichert.  
  
Es erfolgt in diesem Zusammenhang keine Weitergabe der Daten an Dritte. Die Daten werden ausschließlich für die Verarbeitung der Konversation verwendet.  

10.2. Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung
===============================================

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.  
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten, die im Zuge einer Übersendung einer E-Mail zur weiteren Sachbearbeitung übermittelt werden, ist §3 DSG NRW i.V.m Art.6 Abs.1 lit.e DSGVO.

10.3. Zweck der Datenverarbeitung
=================================

Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten aus der Eingabemaske dient uns allein zur Bearbeitung der Kontaktaufnahme. Im Falle einer Kontaktaufnahme per E-Mail liegt hieran auch das erforderliche berechtigte Interesse an der Verarbeitung der Daten.  
Die sonstigen während des Absendevorgangs verarbeiteten personenbezogenen Daten dienen dazu, einen Missbrauch des Kontaktformulars zu verhindern und die Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme sicherzustellen.

10.4. Dauer der Speicherung
===========================

Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Für die personenbezogenen Daten aus der Eingabemaske des Kontaktformulars und diejenigen, die per E-Mail übersandt wurden, ist dies dann der Fall, wenn die jeweilige Konversation mit dem Nutzer beendet ist. Beendet ist die Konversation dann, wenn sich aus den Umständen entnehmen lässt, dass der betroffene Sachverhalt abschließend geklärt ist.  
  
Soweit eine erweiterte Sachbearbeitung angefragt oder ausgelöst wurde, ist gegebenenfalls eine längere Speicherung auf Grund gesetzlicher Vorgaben erforderlich. Informationen hierzu werden bei den jeweiligen Produkten und Dienstleistungen bereitgestellt.  
  
Die während des Absendevorgangs zusätzlich erhobenen personenbezogenen Daten werden spätestens nach einer Frist von sieben Tagen gelöscht.

10.5. Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit
===============================================

Der Nutzer hat jederzeit die Möglichkeit, seine Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten zu widerrufen. Nimmt der Nutzer per E-Mail Kontakt mit uns auf, so kann er der Speicherung seiner personenbezogenen Daten jederzeit widersprechen. In einem solchen Fall kann die Konversation nicht fortgeführt werden.  
  
Alle personenbezogenen Daten, die im Rahmen der Einwilligung gespeichert wurden, werden in diesem Fall gelöscht.

11\. Rechte der betroffenen Person
==================================

Werden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener i.S.d. DSGVO und es stehen Ihnen folgende Rechte gegenüber dem Verantwortlichen zu:

11.1. Auskunftsrecht
====================

Sie können von dem Verantwortlichen eine Bestätigung darüber verlangen, ob personenbezogene Daten, die Sie betreffen, von uns verarbeitet werden.  
  
Liegt eine solche Verarbeitung vor, können Sie von dem Verantwortlichen über folgende Informationen Auskunft verlangen:

(1.) die Zwecke, zu denen die personenbezogenen Daten verarbeitet werden;

(2.) die Kategorien von personenbezogenen Daten, welche verarbeitet werden;  
  
(3.) die Empfänger bzw. die Kategorien von Empfängern, gegenüber denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden oder noch offengelegt werden;  
  
(4.) die geplante Dauer der Speicherung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten oder, falls konkrete Angaben hierzu nicht möglich sind, Kriterien für die Festlegung der Speicherdauer;  
  
(5.) das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder Löschung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, eines Rechts auf Einschränkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung;  
  
(6.) das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbehörde;  
  
(7.) alle verfügbaren Informationen über die Herkunft der Daten, wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden;  
  
(8.) das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschließlich Profiling gemäß Art. 22 Abs. 1 und 4 DSGVO und – zumindest in diesen Fällen – aussagekräftige Informationen über die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung für die betroffene Person.  
  
Ihnen steht das Recht zu, Auskunft darüber zu verlangen, ob die Sie betreffenden personenbezogenen Daten in ein Drittland oder an eine internationale Organisation übermittelt werden. In diesem Zusammenhang können Sie verlangen, über die geeigneten Garantien gem. Art. 46 DSGVO im Zusammenhang mit der Übermittlung unterrichtet zu werden.

11.2. Recht auf Berichtigung
============================

Sie haben ein Recht auf Berichtigung und/oder Vervollständigung gegenüber dem Verantwortlichen, sofern die verarbeiteten personenbezogenen Daten, die Sie betreffen, unrichtig oder unvollständig sind. Der Verantwortliche hat die Berichtigung unverzüglich vorzunehmen.

11.3. Recht auf Einschränkung der Verarbeitung
==============================================

Unter den folgenden Voraussetzungen können Sie die Einschränkung der Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten verlangen:  
  
(1.)wenn Sie die Richtigkeit der Sie betreffenden personenbezogenen für eine Dauer bestreiten, die es dem Verantwortlichen ermöglicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu überprüfen;  
  
(2.) die Verarbeitung unrechtmäßig ist und Sie die Löschung der personenbezogenen Daten ablehnen und stattdessen die Einschränkung der Nutzung der personenbezogenen Daten verlangen;  
  
(3.)der Verantwortliche die personenbezogenen Daten für die Zwecke der Verarbeitung nicht länger benötigt, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen benötigen, oder  
  
(4.) wenn Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung gemäß Art. 21 Abs. 1 DSGVO eingelegt haben und noch nicht fest steht, ob die berechtigten Gründe des Verantwortlichen gegenüber Ihren Gründen überwiegen.  
  
Wurde die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten eingeschränkt, dürfen diese Daten – von ihrer Speicherung abgesehen – nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen natürlichen oder juristischen Person oder aus Gründen eines wichtigen öffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.  
  
Wurde die Einschränkung der Verarbeitung nach den o.g. Voraussetzungen eingeschränkt, werden Sie von dem Verantwortlichen unterrichtet bevor die Einschränkung aufgehoben wird.  

11.4. Recht auf Löschung
========================

11.4.1. Löschungspflicht
========================

Sie können von dem Verantwortlichen verlangen, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten unverzüglich gelöscht werden, und der Verantwortliche ist verpflichtet, diese Daten unverzüglich zu löschen, sofern einer der folgenden Gründe zutrifft:  
  
(1.) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sind für die Zwecke, für die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.  

(2.) Sie widerrufen Ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a oder Art. 9 Abs. 2 lit. a DSGVO stützte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.  
  
(3.) Sie legen gem. Art. 21 Abs. 1 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gründe für die Verarbeitung vor, oder Sie legen gem. Art. 21 Abs. 2 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.  
  
(4.) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden unrechtmäßig verarbeitet.  
  
(5.) Die Löschung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten ist zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt  
  
(6.) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gemäß Art. 8 Abs. 1 DSGVO erhoben.  

11.4.2. Information an Dritte
=============================

Hat der Verantwortliche die Sie betreffenden personenbezogenen Daten öffentlich gemacht und ist er gem. Art. 17 Abs. 1 DSGVO zu deren Löschung verpflichtet, so trifft er unter Berücksichtigung der verfügbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Maßnahmen, auch technischer Art, um für die Datenverarbeitung Verantwortliche, die die personenbezogenen Daten verarbeiten, darüber zu informieren, dass Sie als betroffene Person von ihnen die Löschung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt haben.

11.4.3. Ausnahmen
=================

Das Recht auf Löschung besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist  
  
(1.) zur Ausübung des Rechts auf freie Meinungsäußerung und Information;  
  
(2.) zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung, die die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten, dem der Verantwortliche unterliegt, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde;  
  
(3.) aus Gründen des öffentlichen Interesses im Bereich der öffentlichen Gesundheit gemäß Art. 9 Abs. 2 lit. h und i sowie Art. 9 Abs. 3 DSGVO;  
  
(4.) für im öffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder für statistische Zwecke gem. Art. 89 Abs. 1 DSGVO, soweit das unter Abschnitt a) genannte Recht voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt, oder  
  
(5.) zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.  

11.5. Recht auf Unterrichtung
=============================

Haben Sie das Recht auf Berichtigung, Löschung oder Einschränkung der Verarbeitung gegenüber dem Verantwortlichen geltend gemacht, ist dieser verpflichtet, allen Empfängern, denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden, diese Berichtigung oder Löschung der Daten oder Einschränkung der Verarbeitung mitzuteilen, es sei denn, dies erweist sich als unmöglich oder ist mit einem unverhältnismäßigen Aufwand verbunden.

Ihnen steht gegenüber dem Verantwortlichen das Recht zu, über diese Empfänger unterrichtet zu werden.

11.6. Recht auf Datenübertragbarkeit
====================================

Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie dem Verantwortlichen bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Außerdem haben Sie das Recht diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu übermitteln, sofern  

(1.) die Verarbeitung auf einer Einwilligung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO oder Art. 9 Abs. 2 lit. a DSGVO oder auf einem Vertrag gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO beruht und

(2.) die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.  
  
In Ausübung dieses Rechts haben Sie ferner das Recht, zu erwirken, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen einem anderen Verantwortlichen übermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist. Freiheiten und Rechte anderer Personen dürfen hierdurch nicht beeinträchtigt werden.  
  
Das Recht auf Datenübertragbarkeit gilt nicht für eine Verarbeitung personenbezogener Daten, die für die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde.

11.7. Widerspruchsrecht
=======================

Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen gestütztes Profiling.  
  
Der Verantwortliche verarbeitet die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr, es sei denn, er kann zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten überwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.  
  
Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.  
  
Widersprechen Sie der Verarbeitung für Zwecke der Direktwerbung, so werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr für diese Zwecke verarbeitet.  
  
Sie haben die Möglichkeit, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft – ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG – Ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszuüben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.  

11.8. Recht auf Widerruf der datenschutzrechtlichen Einwilligungserklärung
==========================================================================

Sie haben das Recht, Ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserklärung jederzeit zu widerrufen. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.

11.9. Automatisierte Entscheidung im Einzelfall einschließlich Profiling
========================================================================

Sie haben das Recht, nicht einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung – einschließlich Profiling – beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden, die Ihnen gegenüber rechtliche Wirkung entfaltet oder Sie in ähnlicher Weise erheblich beeinträchtigt. Dies gilt nicht, wenn die Entscheidung

(1.) für den Abschluss oder die Erfüllung eines Vertrags zwischen Ihnen und dem Verantwortlichen erforderlich ist,

(2.) aufgrund von Rechtsvorschriften der Union oder der Mitgliedstaaten, denen der Verantwortliche unterliegt, zulässig ist und diese Rechtsvorschriften angemessene Maßnahmen zur Wahrung Ihrer Rechte und Freiheiten sowie Ihrer berechtigten Interessen enthalten oder

(3.) mit Ihrer ausdrücklichen Einwilligung erfolgt.

Allerdings dürfen diese Entscheidungen nicht auf besonderen Kategorien personenbezogener Daten nach Art. 9 Abs. 1 DSGVO beruhen, sofern nicht Art. 9 Abs. 2 lit. a oder g gilt und angemessene Maßnahmen zum Schutz der Rechte und Freiheiten sowie Ihrer berechtigten Interessen getroffen wurden.

Hinsichtlich der in (1) und (3) genannten Fälle trifft der Verantwortliche angemessene Maßnahmen, um die Rechte und Freiheiten sowie Ihre berechtigten Interessen zu wahren, wozu mindestens das Recht auf Erwirkung des Eingreifens einer Person seitens des Verantwortlichen, auf Darlegung des eigenen Standpunkts und auf Anfechtung der Entscheidung gehört.

11.10. Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde
======================================================

Unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht Ihnen das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes, zu, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.

Die Aufsichtsbehörde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet den Beschwerdeführer über den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschließlich der Möglichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art. 78 DSGVO.

Zuständige Aufsichtsbehörde:

Landesbeauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit Nordrhein-Westfalen  
Postfach 200444

40102 Düsseldorf

Telefon   0211/ 38424-0  
E-Mail: [poststelle_ldi.nrw_de](mailto:poststelle%E2%9A%B9ldi.nrw%E2%97%A6de)

Website   www.ldi.nrw.de

12\. Google-Translate
=====================

Sofern wir den Besuchern unserer Internetseite die Möglichkeit bieten, Informationen auch in Englisch zur Verfügung zu stellen, verwenden wir dazu Google Translate (Betrieben von Google LLC, mit Sitz in 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, ). Aus Datenschutzgründen wird Google Translate erst dann aktiviert, wenn Sie die Funktion selbst nutzen und eine Sprache auswählen.

Wir weisen darauf hin, dass es sich bei Google LLC um einen externen Verantwortlichen handelt, an welchen bei Nutzung der Funktion personenbezogene Daten (neben der URL der besuchten Seite auch Ihre IP-Adresse) übermittelt werden. Wir haben keinen Einfluss auf die erhobenen Daten und Datenverarbeitungsvorgänge. Uns sind auch nicht der Umfang der Datenerhebung, die Zwecke sowie die Speicherfristen bekannt.

Da Google LLC seinen Sitz in den USA hat, kann eine entsprechende Übermittlung der Daten ebenfalls in die USA erfolgen. Die dort maßgeblichen datenschutzrechtlichen Rahmenbedingungen können abweichen, weitere Informationen können Sie der Datenschutzerklärung von Google LLC entnehmen:

[https://policies.google.com/privacy?hl=de&gl=de (Öffnet in einem neuen Tab)](https://policies.google.com/privacy?hl=de&gl=de).

Erläuterungen und Hinweise
--------------------------

Schnellübersicht
================

Häufig geklickt
===============

Service
=======

Bergisches ServiceCenter
========================

[(Öffnet in einem neuen Tab)](https://www.wuppertal.de/service/rueckrufservice.php)Montag bis Freitag  
von 07:30 bis 18:00 Uhr

[Sie möchten zwischen 12:00 und 18:00 Uhr zurückgerufen werden?](https://www.wuppertal.de/service/rueckrufservice.php "Rückrufservice")

Auf www.wuppertal.de verwenden wir ausschließlich technisch notwendige Cookies sowie das Webanalysetool Matomo zur anonymisierten statistischen Auswertung. Ihre Einwilligung können Sie jederzeit in unseren Datenschutzeinstellungen widerrufen. Weitere Informationen und Hinweise finden Sie in der Datenschutzerklärung.

[Datenschutzeinstellungen (Öffnet in einem neuen Tab)](https://www.wuppertal.de/service/datenschutz-einstellungen.php)OK

Menü

Sprache auswählenSeite teilenZum Seitenanfang springen

Navigation
----------

Sprache auswählen schließen

Seite teilen schließen

Suche

  Was möchten Sie finden? Suche starten
